謝偉銓：國際專家組工作只是告一段落 不算請辭

【Now新聞台】監警會早前聘請五名海外專家，協助監警會審視近日示威活動中的警務工作及程序。國際專家組認為，監警會權力不足，在獨立調查能力方面出現明顯缺陷，決定退出。

監警會聘用的國際專家組發表聲明，指過去幾個月，雖然在資料搜集和分析方面，取得有意義的進展，但小組認為，監警會不論在權力還是獨立調查能力方面，都出現明顯缺陷；考慮到專題研究牽涉甚廣和問題的複雜性，監警會需要先處理調查能力及權力不足的問題，才能滿足重視人權自由的香港市民對監警會的要求。

由於小組現階段無法與監警會協調出有效工作的機制，小組決定退出。當監警會具備所需權力，小組願意繼續支持監警會的工作。

小組成員斯托特接受《華爾街日報》訪問指，小組認為監警會應有權力辨認及保護警隊內外的證人，監警會要達至這個基本要求，才能有效化解香港目前的危機。

專家組認為，在未清楚政府是否支持成立獨立調查委員會的情況下，一個對香港人具備公信力的監警會報告至為重要。

監警會回應表示，考慮到首階段性報告旨在陳述事實，而且時間緊迫，決定專案組在撰寫報告時，慎重考慮國際專家組建議，向公眾提交公平公正事件實情的首階段報告。會方樂見國際專家組成員期望保持聯繫，待首階段報告完成後，會重新檢視未來工作，再協商往後適當的安排。

主席梁定邦表示，監警會明白沒有調查權力，如需修改現行條例必須取得社會共識，按法定程序行事。

監警會副主席謝偉銓表示，國際專家組的工作只是告一段落，不算請辭。

監警會是在今年九月初公布聘用五名國際專家，協助監警會審視近日示威活動中的警務工作及程序，預計在一月初向特首提交及公布中期報告。

班仆街想扮炒人

依家唔係你飛我，係我飛你！

[行動]和你踩！